長文：再論香港與國際枯榮相連 — 駁斥香港無用論

// 由上可見，無論政治上及經濟上，香港對於國際社會及中共國同樣舉足輕重，而中美貿易戰，只會令香港的角色越來越重要。一直以來，香港人都是國際社會的一分子，認同及遵行聯合國定下的遊戲規則，面對衝擊時，向國際（包括美國）示警，實在責無旁貸。當中既不存在卑躬屈膝，亦沒有一個國家是孤島。為了保障香港人的利益，香港人更應及早聲明立場，避免再一次犯上1970年代時的錯誤，將自己的命運拱手讓人。//